求救 有冇人試過 係win 10 刪左檔案之後要重新整理先得

最近用win10 既時候
不論係桌面 或者 檔案總管 目錄
當我新增 或 刪除 任何檔案
都要重新整理 先會係睇到最新資訊
試過上網搵方法
但係冇用

有冇人識整

求達人救救